\begin{exoApp}{10}{1}[Dérivée et représentation graphique]\label{\formatexo{15}}
\begin{enumerate} 
\item On consid\`ere la fonction $g$ d\'efinie sur $\R$ par $g(x)=x^2-4x+5$. D\'eterminer le coefficient 
directeur de la tangente \`a la courbe repr\'esentative de $g$ au point d'abscisse $1$, puis son \'equation. Tracer 
la courbe représentative de $g$ et cette tangente.
\item On consid\`ere la  fonction $f$ dont la courbe $\mathcal{C}_f$ est donn\'ee ci-dessous.

\begin{center}\includegraphics{tex/Chap13/mp/exo15.mps}\end{center}
 Sur ce m\^eme dessin est trac\'ee la tangente $T$ \`a la courbe au point d'abscisse $-2$ 
(elle passe par les points $(-2;0)$ et $(-3;3)$). D\'eterminer $f(-2)$ et $f'(-2)$ \`a partir du graphique.

\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
	\item $g$ est dérivable sur $\R$. Par définition, le coefficient directeur de la tangente au point d'abscisse $1$ est $g'(1)=-2$. Son équation est alors \begin{align*}
 		 y &= g'(1)(x-1)+g(1)\\
 		   &= -2(x-1)+2 = -2x+4	
 \end{align*}
 	On obtient alors la courbe et la tangente suivante :
 \begin{center}\includegraphics{tex/Chap13/mp/exo15-2.mps}\end{center}
	\item Graphiquement, $f(-2)=0$ et $f'(-2)$ est égal au coefficient directeur de la tangente, c'est-à-dire \[ f'(-2) = \frac{3-0}{-3-(-2)} = -3 \]
\end{enumerate}
\end{correction}
